Fact check 可以贏咩?究竟你地識唔識玩呢個遊戲架

一見到有黑社會消息就叫人fact check
喂有撚用咩
根本一有咩風吹草動就唱通街先係正路
一日到黑做文宣叫人罷工罷課
事實有幾多人肯做成效有幾大大家心知肚明
但係今日血腥過後,有幾多藍絲呀嬸c9都動搖就唔在講
下晝直頭屯門元朗商家驚到收檔,成個社區shut down 變死城
再過多陣總商會就出聲明叫政府撤回
呢啲先叫行動升級呢啲先叫效果
明明可以食住上,而家叫人fact check 話唔好製造白色恐怖?
明明呢啲恐怖係警官黑一齊搞出黎
而又最直接觸動到普通市民
將呢個波越碌越大,席捲十八區先係正路
每個區都有黑社會,唔係淨係得元朗有
黑社會周街打人係絕對有可能發生
叫人小心啲有乜野問題
唔好再俾政治潔癖綁住自己
一定要把握呢個機會
上環中槍義士條數絕對要計
而元朗呢一轉就係民意突破口
義士中槍會成為一段仔新聞定係追究黑警嘅證據就睇之後點行
香港警察無哂公信力之後
離最終目標就近一大步了

光復香港

依家 fact check完要再fact check
前綫打仗放流料係咪你負責呀

乜撚都fc

其它消息資訊fact check 係無問題亦有必要
但係遊行集會以外嘅黑社會消息真係無必要check

推！

推

Fact check真係笑死
平時屈毛無證無據就話人係五毛
我試過話人地可能只係支持中國姐
都比人話埋我係五毛
而家黑社會打人就係咁話要fact check
雙重標準

我警告你地班連登仔， 一個2個唔准死。
仲有27年先end game.
唔該你地留番條命， 一人生番2件出黎。
有條件ge就栽培佢地成為議員 律師 記者 社工。
無條件ge, 都訓練佢地做前線義士， 文宣或者和理非。
大佬， 買物資都要人。
你地咁後生， 唔生番1,2件， 點同d蝗對抗。
唔准死。 唔准送頭

咁撚多廢話做乜
唔fact check咪上連登 話之你貼fb twitter

家下fc同是咁的
已經同義詞
所以睇now cable telegram 算

時代革命

終於有人識講

咁唔通亂咁傳幫政府搞白色恐怖呀?

好似今日咁 又話沙田馬鞍山荃灣會斬人咁 最初只係屯門元朗都合理呀
之後個個傳到亂哂
真係出事既時候叫D人去邊到幫?
唔去搞清楚防止白色恐怖既只會令到更多人驚而唔敢出黎幫拖

同意

香港人知警狗開槍打學生
郁唔到自己扮盲,唔好睇高香港人, 絕大部分中產無良知

係有人玩白色恐怖,但玩大咪會影響經濟lor

fact check其實係浪費資源仲幫左政府

根本就要食住上
又唔係叫義士去迎戰
叫大家小心炸嘛
唔會浪費行動力

煲大佢

二哥都比人踢爆係黑
班人想攪白色恐怖

但其實白色恐怖推到至極係郁埋中共

要把白色恐怖變成籌碼再利用

屌你真係講得好啱！
啲重要消息，譬如有議員同黑道人士握手呢啲 fact check 咪啱囉。
但頂你嗰啲濕碎林嬸野話啲黑道消息要 fact check真係痴線你 check 完有命先翻黎同我講，check黎做乜，對成件事無幫助又浪費時間，集中處理其他嘢好過啦。

Fact check 唔該諗下 check 完對件事有無影響。

唔 fact check ，陣間對方聲東擊西，引曬義士去另一邊，出事係唔係你負責?

[member]有人話嚟緊星期六日會出火攻反擊[member]

呢個白色恐怖已經唔係淨係影響示威者
而家影響普通市民
真真正正影響經濟
而背後係警黑合作,政府失能
責任完全唔係示威者度

如果驚俾人搞咁就更加要重視呢啲資訊
每時每刻都要提防做好準備
唔通同人講無黑社會
個個繼續晚晚飲飲食食咁呀?

上環hold 住先
元朗道德上完全正確Spin去元朗

知唔知咩叫 butterfly effect?
看似一件好少嘅事，係可以引發到無可挽救嘅後果
如果你因事少而唔 fact check, 分分中引致大禍

點解傳媒就算簡單一件小意外都要 fact check ?
除咗因為有法律責任，仲因為一單錯嘅小消息，可以影響深遠

上環條數點都要計
但無需要講到煲大元朗就無人理上環
明顯今次係影響力上大過義士中槍
煲大元朗我覺得好合理
上環兄弟嘅付出無人忘記

又唔駛非黑即白
講緊係check清楚先好放上網傳
如果我地唔做呢點 由得d資訊亂傳既
最後一係狼來了無人再信d料
一係就比對家利用呢點 隨便放風搞到我地遊行/抗爭時分散

真係唔明點解要反對fc 今日已經係好例子證明資訊亂傳既後果啦

岩呀
今日未經fact check 嘅黑道消息就引發間接罷市罷工
總商會即刻跪低
分清楚邊啲係有必要嘅fact check 同無必要
C9同廢老睇消息第一時間唔係睇佢有無check 過

你估商家會睇我地連登黎決定係咪罷工罷市咩
佢地要信亂傳我地阻止唔到
但連登就一定唔可以亂傳資訊 呢到好多真係自己友黎

對自己友既資訊要fact check，唔係就會害死手足

對外文宣(target: 藍絲/無腦港豬) 就求奇spin就得，唔洗一定係事實，夠嘩眾取寵就得

明無？

影響到市民嘅就有咁勁吹咁勁
影響到義士行動嘅就fact check

呢D 係對外用, 你係FB,自己whatsapp group 玩隨便
對內係連登,TG group都鳩傳你就係混亂緊集體大腦
集體大腦無需要呢d情緒既牽動

問題最撚驚係好似上次咁有D人因為有人9UP就出晒金鐘阿嘛

都話遊行/義士嘅野認真做無問題
掉番轉俾屋企人俾街外人睇嘅唔係諗真同唔真而家諗對我地有無幫助,爭唔爭到民意
無人敢出街 商家佬開門黎把撚咩
一眾先烈自殺死諫都係想爭民意
有民意動搖到管治威信先贏到呀

今日都有人想叫人出沙田或荃灣

當d仔女係工具黎對抗政權？不了

問題係外用個啲都有人叫fact check
將個白色恐怖唔提係口就當無左呢種威脅
真係有黑出手有圖有真相個啲就唔係呢個層次啦

佢傳乜野風就廣傳開去，人心惶惶

行動與否真係睇有無圖同何妖有無蒲頭啦
淨係講幾句,行動內容目標乜都未講就出根本唔理性

何妖個錄音都叫人FC,屌你老母都痴撚線
何妖直接出黎認"係呀,係我講呀"

咁21號晚之前都好多人話元朗唔會有事㗎最後係點 大家有眼睇 下下都fact check咩 黑社會尋仇邊有得check㗎 唔係嘅 你俾人劈死咗之後咪有得check囉

對外唔 fact check 頭一次兩次可能好有效果，
但再多，就好易狼來了，亦會影響連登/文宣可信性，長遠百害而無一利

依家唔貼身份証都比人當三毛架喇

被人踢爆流料果時點扑，你咁樣同777佢地做緊既有咩分別?

班傻鳩鍵戰一日捕住連登乜鳩tg grp 都冇join 就屌鳩人唔fc

又唔好咁講
6點幾個時好似就有佢地誓師嘅相
都唔係無消息走漏出黎
有圖有相嘅係要認真對待
不過下次黑社會又要暴動應該真係低調集結
呢啲避都無得俾

最起碼呢幾日甚至去到727打後幾日將警=黑呢個印象散播開去,下次再遊行個效果可能就唔同喇

所以FC係有助保持人理性
你要知道唔少兄弟係滿腔熱血
佢地真係會因為未經證實既資訊而有所行動
呢個階段相信個個都會經歷過

藍絲柒咁多獲有咩事,屌佢老味又咪黑講成白
我直頭覺得明屈鳩何妖都唔過份

Push

咁人地老屈你又得唔得，贏要光彩，如果唔要光彩，前線一早出武器就得啦，使乜慢慢同佢對?

我都覺得部份同自己有利既事根本唔洗fact check
部份能名分化對方陣營既都唔洗fact check

總結係 用經驗睇情況而fact check

呢樣野唔駛FC 各大傳媒都出哂片同廣泛報導啦
我成日覺得佢地琴日咁做係神助攻黎
點會ON9到玩無差別攻擊 打普通市民 嚇親細路 搞埋大肚婆
呢D野只會刺激民憤 根本唔會幫政府拎到咩政治好處

啱啊
何妖今日話大肚婆跣腳
呢個論點即刻變左藍屍聖旨咁
FACT乜撚野CHECK吖

行動嘅事要
黑社會嘅消息冇需要fc 要全香港一齊驚 自然會有其他階層嘅人俾壓力 一係迫到狗打黑 一係全港陷入恐慌

好似今日咁放流料放多次就冇人信啦，咁樣一次性罷工有撚用咩，最尾咪搞到真料都冇人信囉。

咁呢場輿論戰就唔打喇?
由得個市況立即就回復正常人人番工番學
跟住煲上環中槍就算?
和平示威食子彈呢招612就用過再用黎打宣傳戰成效真係有限
何況而家傳媒同個風向都吹哂去警黑合作
唔做啲野去煲大個恐慌真係贏到咩
動搖到政府威信下次要成立臨時立法會又好遊行又好
好多市民睇你地個觀感真係可以好唔同
下下將個視野收窄到自己組織入面真係好危險
而家對家就開始老屈孕婦係肥婆,白衫其實係黑衫扮
對面已經拆緊彈喇!
成場戰爭無論有無行動都好,其實都係進行中
真係唔可以坐以待斃

唔係反fc 而係一定要檢討返點做依樣嘢
依嫁明顯黑幫毆鬥唔會有事前通知 佢亦都唔會似黑警（盡量）跟程序做嘢
甚至可以講講 佢地be water嘅程度比我地更高
就算fact check完 佢地睇到 收到風 黑警會出來 佢地隨時可以唔出來 自己圍內講數先 依啲嘢點知？

所以今日即使虛驚一場都好 都好過有巴絲唔知咩事出咗去送頭 但今日明顯反映到我地情報好被動 基本上對方放咩風 我地惟有照收 一定要諗方法搞搞佢 唔係只會挨打

寧願勝之不武
都唔想光彩咁輸
今次輸左信用系統,全城監控就輪住上
贏就係贏,贏就係所有

你傻撚左呀?對家用咁撚污穢既手段,我仲要同佢贏得光彩?
和理非你摺撚埋啦
前線出武器叫唔光彩呀?你ON9架
抗爭呀哥,唔出武器係驚俾狗真係拎真槍射咋

推
根本依加出面越人心惶惶越好
咁先顯得到政府同警隊無能

係度狂放流料唯一好處係令呢度少d 人流
少d 打手。。。

如果黑警再放狗咬人
真係自保第一,無論走定係還擊,命係最緊要
好似琴日咁,俾多半個鐘我地,都做唔到咩
港鐵黑警黑社會合力整一場困獸鬥
下次再打可能黑警直頭封鎖交通
所以車隊可以去附近救人之陽外
我諗其他兄弟真係好難做到乜野

光復香港 時代革命

問題係你打算講大話呃民意，當被識穿，你覺得民意仲會唔會企你果邊?
明知而家全世界都不滿佢，你點解要做埋D逅風險低回報既事? 威水D?

簡單D講，你明知佢已經輸曬，點解要做一D對佢冇更大害處，同時令自己有機會被口實既事?

但而家佢輸緊喎，
而家係: 勝之不武 vs 嬴得光彩
點睇都係 嬴得光彩 好D啦

琴晚元朗其實已經輸咗一仗
明顯形勢嚴重錯判 但起碼已經起咗另一個隱形boss出來
依嫁元朗根本係另一間狗屋來 絕對不宜亂闖

咪撚再同我講民意，有咩指標睇到民意係邊？
呢個政府人民授權？林奠黑警仲有冇民心

講威水點都唔夠何妖號召鄉黑打人咁威水
打完人仲有人幫佢護航呢下仲威

我對撚住講道理既人就會講道理
對住用下流手段既人，就用返同樣手段對返佢

點解咁多藍變黃，咪就係佢地見到政府既問題lor, 但而家呢班人都重未係深黃，到佢有一日覺得你做既野唔岩，佢地咪變返藍lor, 即係之前所做既文宣將會白廢。
點解佢地變返藍會有問題呀? 因為如果冇問題，我地一早成功咗啦!
你冇發現 200萬後，沙田前，我地係停左係度咩?

睇黎呢班"民意"人先係香港既大佬

你意思係200萬停係度係因為又冇民意支持？

我可以同你講，有停滯係因為呢個極權政府唔撚回應訴求，有人覺得咁落去都冇用，改變唔到d乜
唔係佢地唔支持

一個唔撚理民意既政府，我去抗爭仲要照顧班藍屍個心情，要令佢地睇得舒服d,我自問做唔到
你咁撚本事就你抗撚埋我果份，我移民你慢慢令藍轉黃

我200%黃
但你要知道好多野係要理性分析，唔係一咪靠衝靠不擇手段，
但求呢一刻既 "嬴多少少" 而放棄長遠既穩勝係原全不智，同埋你到而家都答唔到我點解而家何君堯已經輸曬，你都仲要為踩多佢一腳而令自己處於危險之地，冇必要架喎! 你踩唔踩佢都會輸架喎!

同埋一味衝動做唔到大事，只會壞大事，我好懷疑你而家係想報私仇定係想嬴成件事

黑社會邊有得fact check 架

嗰班無腦深藍都唔同你fact check 啦
自己知要保持行車距離咪得
有風梗係駛盡
呢d風吹出去等佢地驚下
等佢知道無得再獨善其身

你怕畀人話番我地用拿渣招？
No, 佢地根本唔會fact check

典型 "有勇無謀" 就係你呢D
而家你要對抗既唔係我，麻煩你理智少少，唔好浪廢其他手足咁耐以來所辛苦建立既一切

大家都識講Be water
千祈唔好同一種手法套用喺唔同人身上
你明知嗰個係有腦既，咁就梗係唔好放呢d風畀佢
對住嗰d師奶仔呢d好work架
即刻alert曬

根本爆得出嚟錄音果個係唔撚係佢
佢自己都會話唔係架啦！
其實要FC啲乜撚野呀？

出刀手嗰d又叫人fact check
點check 啊

呢D就有謀喇

Fact check係必須，但係要靈活運用！
你老味，出刀手叫人fact check個啲
下次啲人出post講地點，你同我去check下

ok,咁你謀埋佢，依家既野係你班軍師謀返黎
加油

對比聲帶，咁多訪問/記招，實會有 sample
再唔係睇 wave 睇有冇剪接/拼湊
大把方法

覺得呢D太 Pro 唔識做 / 做唔到 / check 唔到
你咪加句 "未証實" 等睇果個自己衡量信唔信lor

擔心既會寧可信其有，
有能力去prove 就會自行 fact check ，冇壞架

冇錯，執生係必需，唔肯定既，話畀人知，其他人會自行判決

你唔話畀人知未fact check, 當人地以為你check左，你就隨時累死人

你繼續謀啦屌你老母閪，淨係識鍵盤政變，根本就乜撚都唔識

萬分感激

連呀媽都SD黑社會錄音過黎,好WORK

唔好講笑 同屋企d不理政治姨媽姑姐用呢招好work
動之以情
即刻上曬身

對有學識有諗法既人就唔好喇
嗰d要以理服人

黑社會出刀手個啲，有學識個班都既都瘋傳
唔通真係有人去check咩
何妖個錄音，咪加個「疑似」何妖錄音囉
咁無人叫你話100%真人咁架嘛

光復香港 時代革命

全民頭盔月

24/7 全民頭盔 無聲抗議運動

屌你老味你真係當依家個局面你班冷氣軍師建立返黎

最怕係吹錯雞
呢度話要人嗰度又要人
狼來了聽過未？

想利用假消息做文宣冇問題，但唔好放上連登，搞到一眾巴打頻頻撲撲，前線人唔係好多㗎咋各位

我明但係普通人都需要生活同埋要避開不必要危險

相反
反而係今次因為有黑社會我先出咗嚟
睇片元朗打人真係好撚嬲

呢個政府再做任何拿渣手段只會令越嚟越多人出嚟

影響經濟嘅
影響有錢佬嘅利益的影響有錢佬嘅利益佢哋就會出嚟出聲

你地咪嗌交啦

分享d我既觀察畀大家睇
我屋企咩type都有

不理政治師奶仔：
吹行d 令佢地覺得燒到埋黎 反正佢地一定唔識fc
屋企人 仲可以動之以情 改善你地之間既關係
之後你講咩佢都肯聽多d

有d學識既中產中間派：
佢地其實有去睇 有去分析
只不過唔想上身 覺得政治好醜惡
呢d人你要先同佢講佢想講既野（扮下認同理解）
再同佢講fact 勿吹風 勿講政治
仲要畀佢知你有fact check
佢就會覺得你係有諗法 唔係畀人煽動

新手同路人：
呢d你要提番佢fact check
佢地好多事被情緒牽動
太過盲目相信自己想睇既野
我地要教佢進步 先訓練到佢再去教化別人

同路人：
更加要fact check （相信同level既都會fc)
咪跣9佢地啊

5毛/ 深藍：
唔撚理啦 慳番啖氣
(有心既可以扮有禮貌扮認同然後陰9佢地）

同人拗嗰時 立場唔駛咁鮮明架
要進入番佢地既套路

輿論戰都要be water!

push

對外可以deceive
對內要fact check呀

Hold咩，講真上要重要性唔會低過元朗，中聯辦、過度武力鎮壓同宣言嗰啲，加上我懷疑就係有宣言同想cum過上環嘅事先落order叫牛屎佬做盡啲

呢篇我buy!

所以你地唔好嗌交喇
乖
大家唔需要企得咁硬
每個方法都有可取之處
吹風呢件事要識得正確使用

我都問自己 民意係咪真係咁重要 定只係打飛機
但有民意又先畀到壓力政府wor
雖然班仆街係唔9理民意 但無民意係更差
行動派既手足都好重要
無左行動派又無咁大既Noise
Noise 未必係賺到民意
但無noise 就一定無
所有事都環環相扣

前線同鍵盤戰士都好重要架
求下你地大和解

政府想利用黑幫製造恐慌
用呢種恐慌令到香港人唔夠膽再抗爭
今次佢地已經好成功
令到成個新界既人街都唔敢出
但係更加證明左我地唔應該怕
check唔check根本冇所謂
只要我地夠人多
有定冇根本完全唔重要
中共呢招已經係最後一招
所以我地一定要一齊捱埋去
一定要入元朗遊行示威抗爭
繼續對準政府既權力黎控訴
繼續堅持5大訴求

一直都咁諗

邊撚個叫人唔好入元朗，邊個就係鬼

呢啲消息點吹對我地都冇咩影響，fact咩check姐

咪係 成班澄清撚
算啦 個個都以為自己係高地智者 嘥氣